**陳文香**（，）是[南越的政治人物](../Page/越南共和國.md "wikilink")，擔任過南越總理和副總統，也是越南統一前倒數第二任總統。

## 生平

陳文香在1902年出生於現在的[越南](../Page/越南.md "wikilink")[永隆省](../Page/永隆省.md "wikilink")，大學就讀[河內師範學院](../Page/河內師範學院.md "wikilink")，畢業後擔任大學教授和西寧的教育科長，他培養了許多著名的學生（如[楊文明](../Page/楊文明.md "wikilink")）。1945年[八月革命爆發時](../Page/八月革命.md "wikilink")，陳文香加入[越盟](../Page/越盟.md "wikilink")，當法國奪回印度支那，他擔任西寧省的公民抵抗委員會主席。\[1\]1955年他出任西貢市長，後來為了抗議吳廷琰的獨裁而辭職。

吳廷琰被推翻後，他在1964年欣然再任西貢市長，1964年11月4日到1965年1月高升南越總理，並於1969年5月到8月間再任總理。

### 副總統

1971年，他與阮文紹搭檔參選總統當選，任期為1971到1975年。期間陳文香陪同阮文紹前往[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")，以準備與[北越的和平會談](../Page/北越.md "wikilink")，但停火談判最後以失敗告終。

### 總統

1975年4月21日，阮文紹辭職，陳文香接任總統，7天後他把職位交給[楊文明將軍](../Page/楊文明.md "wikilink")，楊文明在兩天以後向北越軍[投降](../Page/西貢淪陷.md "wikilink")。而陳文香在西貢陷落後一度被北越軍軟禁在宅內。1982年1月27日時平靜地在自家逝世。

## 個人生活

陳文香住在西貢Phan Thanh Giản 216號，育有長子Trần Văn Dõi（1924-2011）和次子Trần Văn
Đính（1925-），次子現居[加州](../Page/加州.md "wikilink")。

{{-}}  |width=30% align=center|**前任：**
[阮慶](../Page/阮慶.md "wikilink") |width=40% align=center
colspan="2"|**[越南共和國總理](../Page/越南共和國.md "wikilink")**
1964年-1965年 |width=30% align=center|**繼任：**
[潘輝括](../Page/潘輝括.md "wikilink") |- |width=30% align=center|**前任：**
[阮文禄](../Page/阮文禄.md "wikilink") |width=40% align=center
colspan="2"|**[越南共和國總理](../Page/越南共和國.md "wikilink")**
1969年5月-8月 |width=30% align=center|**繼任：**
[陳善謙](../Page/陳善謙.md "wikilink") |- |width=30% align=center|**前任：**
[阮文紹](../Page/阮文紹.md "wikilink") |width=40% align=center
colspan="2"|**[越南共和國總統](../Page/越南共和國.md "wikilink")**
1975年4月21日-4月28日 |width=30% align=center|**繼任：**
[楊文明](../Page/楊文明.md "wikilink")

## 參考來源

[Category:越南政治人物](../Category/越南政治人物.md "wikilink")
[Category:永隆省人](../Category/永隆省人.md "wikilink")

1.  [Chuyện người tham gia chiến dịch Điện Biên Phủ là con trai... Tổng
    thống chính quyền Sài Gòn Trần Văn
    Hương](http://www.tienphong.vn/xa-hoi/phong-su/8864/Chuyen-nguoi-tham-gia-chien-dich-Dien-Bien-Phu-la-con-trai-Tong-thong-chinh-quyen-Sai-Gon-Tran-Van-Huong.html),
    Xuân Ba, Báo Tiền Phong, phát hành ngày 2005-05-07